2019 Summer Internship / Placement (12)

巴打搵到工都仲留守

有無人去大陸網信企業實習計劃?

有神快拜
有冇得透露小小邊間mc

請問有人有hkex interview未

想知+1

hase coop係咪都未有人phone in 後有消息?

Anyone get shiseido offer?
(Me no)

打俾我啦

boc 內地海外實習係咪仲未有消息
offer god

大奇蹟日咁多間firm出offer

有冇巴打boc 報Corp bank有得in?

真係冇人in咩

其實yr 2係咪完全冇機

係 上年有人翻過話year2 冇乜可能入到

其實yr 2仲可以做d咩非神科又冇connection

去外國做intern最好啦for year2 嘅話

我真係好想做

applied

cover letter 點寫

唔係講笑我見過LinkedIn有人寫incoming xxxx summer analyst INTERVIEWEE
話晒比人知有interview

Congrats ching

屌係吖
UBS INSIGHT DAY ATTENDANT
Asia Investment Banking conference participant
XXXX Discovery Day Candidate

再加句selected from a pool of 423855522 students

仲要係linkedin notification 寫Congrats XXX holds a new position now at xxxx 跟住啲人留言恭喜佢

唔好係到洗版拜offer god 得唔得

咁多人冇收到

You get the idea, xx academy

大愛鬼佬

出邊已經有個post 啦

offer god求你眷顧下我呢個yr2廢鳩

轉個頭又推爆咗個po

email唔寫cover letter都有得in?

ching你睇錯公司？

以為hkmc

本身今日in 但interviewer病左 cancel左今日個interview 請問phone in個形式係點架？同face to face啲問題一樣？ thanks

好耐之前phone in 完
今日打嚟話會遞上去 有機會兩星期內再通知man in

巴打你報左邊個dept?

睇錯 喺hsbc

Anyone worked as CX engine intern before?

想問hsbc apprenticeship international banking manager in 係點

記住讀多d書先去in 有technical嘢

Offer god

Yessss any tips bro?

咩bg? major marketing?

Wish you good luck!! Happy share after interview?

有冇人in咗BOC可以講吓大概問咩

巴打係幾時phone in?
Btw祝好運

點解

佢有offer啦

上星期三

巴打有無skills可以過到個勁難聽口音既phone in

我問左3次 pardon
明明係佢個邊網唔好 搞到有delay+咕嚕咕嚕聲+印度口音 屌

我算好彩 係澳洲女人in 仲要幾有耐性 之前face in 另一份工啲印度佬口音真係

No big deal, the more you applied the bigger the disappointment

其實big 4過班人 英文好多都麻麻

佢開始問我識唔識聽中文....我呆咗，然後全程都用英文進行。到最後完咗我用廣東話同佢9up
佢： 原來你識廣東話
me:

in 我過過又話英國留學，又i.school d 英文

而家ischool可以練native普通話

你會覺得Big4 邊間冇中資份呢？

而家big4邊間最紅底

邊間搵最多咪邊間最紅lo 十個IPO有幾多唔係中資啊？

冇紅色資金入股點會係中國搵到食

1個成功case 你可以收差唔多1皮 不過前提你要識人

Thanks巴打祝你成功

有冇人做過/報左hketo foreign internship?
想了解多d

有無人聽過Honeywell?

final year 都多
識親都係讀2-4個course

識人 三大qfin 3.5gpa都冇得in

ching 你gpa 幾高
做完apt test 冇回應
利申：it 狗

swire？

[membet]我見我個comment好多正評 應該好多勁人慶幸緊唔係corporate or financial market 出interview btw 我gpa唔係標青冇3.5[/member]

覺唔覺得樓豬拎到offer 之後語氣串咗

串過馬撚

shun hing 出咗interview 未
學校nom 咗我 但仲未有電話
利申人在歐洲

^

個 post越來越搞笑

仲推得越黎越快

政府你係指YDC?我search唔到政府出intern

喺上個post睇到有ching send左email去恒生個度 想請問恒生hr email係乜 上網唔多搵到

呢個冇報唔識中文輸萬法上年interview完比人foul咗

Alex wong 收 intern 60% salary + full time 1.5 months salary

80k+ ibd 1個月MS 收差唔多10萬兩個月

我個friend point 72，夾埋收235k

SFC係咪會等到5月先開始process

p72 幾錢？
235k 係2年？
你fd係咪大陸人

如果無ro 再報summer 咪要再俾

65k/month+50k房屋津貼+return full time 85k

係

我差唔多全部frd都係大陸人

Wtf 係咪高blacrock fidelity 好多
50k 房屋津貼？
aw 唔係ibd 咩 p72學生都有

有邊啲係60k+其實 除左大部分ibd

係今年又剩係請大陸人

Buyside囉

p72有香港人黎緊(好似2個）

邊啲有
我指intern/fg

Offer god
Pwc

成日要朝早8點in

有冇人報咗JPM Early Advantage?

我上兩個禮拜報左
都係無回音
利申三大 gpa>3

Sales 都要識python啦而家

Pb要靚仔

係都揀靚女先

收得皮

識嘅pb 人有靚有普通

點解依家先收到UOB apt test?

我都收到係咩意思 係唔係陪跑

吓，唔係18號dead?
我18號報今日收到

我7號報今日先收到 好似好多人已經收到video in

Same here

Peer pressure

Pwc

Psychology 我 dllm，有個personality theory 話你childhood 打太少飛機，大個左會自私
我越溫覺得越唔對路

而家先收到因航it final interview，但係我晨早交完apt test
而且第二個offer連contract都簽埋

有offer咪好囉ching唔好太揀澤啦

巴打係咪我城

係咪prep 緊brainteaser

。

kpmg advisory 得individual in?

你去到邊關？
HASE COOP好易入，一般第一關係HR phone in
第二關去到line manager/dept head
HR in你個人正正常常實過到
第二關就真係睇你老細喇，就我所知公司係無任何standard比佢去in你，即係話佢想問乜就問乜。
不過一般啲department head都好忙，問嘅野都大路，通常係base on 你份cv寫嘅野同你報嘅department 問。

想知多啲可以reply我，識唔少人。

想知如果係報Jan to Jun 係咪冇咁快process application ?

以我所知，phone in完一個星期內會通知你去second in。

不過HASE請intern完全係睇係team要唔要人，所以快嘅我見過我個fd今日報第二日就有HR打來約phone in，慢嘅隔一頭半個月都有。

題所話，HASE HR極垃圾，做野極慢，如果你potential 老細唔係特別去chur個hr，真係可以好慢慢慢....

你係咩情況，去到咩stage?報乜team，我可以試下8下

咪信果個

佢打唔打比你完全睇佢條team要唔要人

快嘅隔日，慢嘅隔一個月我都見過

老友，加陣先三月，距離下年一月仲有成十個月....

唔怕啦，到時你十一月再apply過都得

TA team啲姐姐係好nice

但係做野果班就....

shiseido出哂未

個web 係本會簡介(about SFC) 有個機構管治(organisation chart) 之後咁落個department個名就睇到

我大約兩星期前phone in完hase global markets coop仲未有消息, 知唔知到有冇咩人有進展, 唔該晒巴打

HR有無同你講邊條team?

你cv寫左啲乜先？

空白嘅話真係難啲...

佢話trading desk同investment product team都會consider我, 個phone in係幾positive 嘅, 但佢話4個禮拜內會有通知line man in, 唔知係吹水定點。。。

Overseas intern/ anything u like e.g. Disney
想商業向多啲嘅話就細firm起跳啦，如果背景空白學系同成績又唔係寧捨標青係比較難入大firm

吹水活動，無咩大意義

除非你真係好想入果條team，識定曬啲人同問下入面做乜for interview

phone in左HSBC coop hase係咪唔會再考慮

我本人都無見過
我都係聽人淨up

關乜事

兩家無關係

4星期就唔怕啦

GB&M 仲要炒房，忙到pk很正常

無關，主要真係睇你報果個dept啲team要唔要人

唔會無嘅，但係真係要睇你自己有幾多take away
無做過bank打個底叫唔錯

但咁其實係咪都已經係幾firm會請

依個 post 越推越快T.T

睇錯

有offer就睇你係咩人啦
偏毒寧願唔好去，去左人人有水吹你係一邊單機會好7
外向就去啦，識人好過識寫呀

我都想知
有無人對ngo係有興趣

一樓係18hour之前，加陣都就一半

上星期in左 話今個星期出offer

有

所以想知有冇人已經有line man in

咁如果HR phone in pass咗, 另一個division如果需要我, 之後係咪唔洗in?
因為我想入未有response個個division多啲

你個case有啲複雜
但係你第一次phone in有無同hr講清楚先？

唔清楚🙈
有無人熟啲hr process

其實我都有份洗

屌 聽日就in 真係god bless

討論下姐
其實我理解炒房都係一個統稱
以前但凡equity,FICC 都算（？）
不過幾次金融危機之後就開始分家
先慢慢有啲咩PB, Wealth Managemt果啲野

話說ching做緊hase mt?

老友聽聞你上左岸喇wor

Intern only la ，不過我地team exposure唔錯

冇
呢家唯有希望另一division快D出next stage

Good luck

哩到有冇d理科人

Same here lmao 已reject

屌最近收到3個1年placement interview 但所有summer intern 都冇消息
唔通個天都要我defer

No la ibank placement 邊間唔講啦 好易會自爆

我跪求有半年placement
本身讀快正面15 cred
可以唔使defer

有朋友12點零收到offer

今日

唔係我

負皮你

唔該巴打 我係報RBWM 唔知等唔等人用呢

有幾多人有國泰interview？見上面有位ching有

有冇人in左boc，grp in定點

有無shkp消息？

非商科 做過NGO

有無人UBS superday後收到offer??

同問

留名

點閪法?

揀咗咩team

同問 hr in 完無曬消息

有冇人收到swire offer

uob係咪做黎無用

朋友啊

未有應該話唔知有冇

身邊未有人收到

之前有人話有 2nd In我都係 HR In 完無消息

聽講有鬧人帶唔齊嘢？

Accenture?

之次無聊走去報左萬通intern,今日in完好伏，有offer都未必去ww

HKEX 一樣收到 HR 電話之後無下文

奧運？報咩 Division？

你係咪真係識我㗎

好似今日見嗰啲都係 Personal Banking

係咪無帶正本

應該係？但係會做啲咩？

你返邊間呀ching

有冇巴打絲打知有邊間second tier出左 interview/offer

Really?幾時既事

啱啱收到恒生manager in invitation, 可唔可以講下會問啲乜

頭先shkp hr打嚟約interview

final in?

有冇人報左政府內地intern?揀左邊3間公司？

No ar
First

仲約緊

你個名咁姐係佢之前in個啲揀唔啱

真係我個名喇今鋪

Coop? 咩dept幾時phone in?

普通summer intern, 24/2 報 8/3 phone in department:financial control

希望佢叫我final in

同問ey有咩advisory係出左

今日去咗in HGC investment management 佢話得2個位

唔需要做test?

有冇人有LGT Capital消息？

你都有offer仲要comsulting留條路行吓啦

話說上個po有位美心it intern既朋友 你宜加點

Prep定條team做乜（尤其係如果你唔係讀相關科目）

通常會問你可以點contribute to the team/why us etc.

大路野，其實都係睇你老細chur唔chur

RB我唔太熟，但耐唔中要見有人入，應該都有一定vacancy

Me2

我其實grad到
但係我想玩多年

岩牙
我報左mtr個oversea intern
想去歐洲

Ching依加咩狀態？
唔係人如其名嘛

依家先開始搵 是咪太遲了

邊行，share more ?

我梗係想，所以我都石報asset management hkex嗰啲，只係唔知揀唔揀我，所以報多啲廢事冇野做

Hkex我要final in 呀

係架
我都有報，如果派我翻大陸就decline

Christina Wong(head of accounting policy and regulatory advisory)

上年唔係返呢啲investment market related嘅工，所以想cv relate返

我恒生嗰邊冇做過 可能同時報HSBC做咗唔使我再做掛

放咗listing，其他唔記得

ching 禁有料實得

我其實成日好自卑，覺得自己cv唔係咁competitive ，gpa又唔係特別高

多謝你先

巴打唔好咁講，consulting 都幾好啊

見你地咁講

我...嗲都搭唔到tim la

其實都唔係，我覺得差唔多，同埋都好睇個人自己，我有個同學yr 2 做hedge fund，黎緊做bloomberg，我好後悔yr 1 hea jor個summer

Good luck add oil

唔好咁講
Share下啦

KP Audit 出左offer

其實interview之後 得同唔得都早啲通知我好無
日等夜等又訓唔着好辛苦

係囉

今朝報左

email
直接約簽contract
但冇講咩team同其他detail

各位真係咁想入去做狗？

都未兩星期 可能就通知呢

係咪bank?

巴打幾點收到？

落地獄了
kp

18:30

但係我係最廢嗰間嘅qfin

No

你淨係識勁人姐

我係1大，感覺上佢個課程唔夠專

咁冇可能，因為yr 2一定要讀c++， 不過而家好似轉左python

同埋yr3 讀VBA

冇呀，不過我放佢second choice ，first choice risk advisory，我未有interview ，但係我有friend前幾日收到電話叫佢去interview

Received nothing Ching咩bg?

朋友收到

3大 non BBA
GPA 過3

Year幾？男定女？

3，男

見到HKEx四個字好敏感

姓馬？

廢事起人底啦我就冇咩所謂

Right

［member]
過啦 UBS / CS 55k或以上 兩年前

[/member]

無
用左連登先2個月無開過tg
有咩問住先遲啲開tg

唔係呀，最遲個批

巴打apt test覺得你自己做成點?

四十分鐘都係齋hr interview?

六至八月

Numerical、Verbal 做晒，Logic 好似 9 條左右

Commerzbank 成日要intern入去執屎

Kpmg tax 出咗未？

［member]
Non deal roadshow

Maintain Model
Update Result
Change Forecast Factors
Drafting report
Using BBG/Wind/Eikon to acqurie data
Handling client request
拉票
[/member]

係咁架咩

樓主有Offer未？

Boc做完test之後乜都無

Cx冇video interview會出rejection letter?

Uk 搵placement/intern 係咪收硬皮 if non-g5

本身讀緊healthcare 但係對finance 好有興趣 有自修
會唔會有大公司business analyst 會請 有冇邊間仲有得apply

之請見到一個 不過要sem intern仲要full time

算係放鬆啲啦
咁唔自滿係好事黎

你aim 咩？

Bb fo

仲有冇邊間冇過deadline 仲未搵到有

）

sor 打漏但英國firm應該會越來越難non bc 去幫你簽working visa

同埋外國報bb 好重視networking

Hsbc 75

我識人係入面做，話員工家屬個 waiting list 都好長T.T

Case即係點 另一round group in?

使唔使整ppt

有無人有estee lauder summer intern interview

仲有咁高咩

in 咩啊

係囉trading60k

kp audit 出曬？

prospect無咁好？同埋non bb

知唔知有幾round? 4月頭in HR.

遲到5mins+無帶野

receptionist 幾好禮貌
但年紀比較大個個知我帶唔齊野個陣黑左我面
interviewer好Nice
如果 receptionist 報串我應該GG

我個interviewer好閪⋯

有fd好似話今年60k
有錯唔好屌

same here ah diu
Disney have updates? I thought they haven't started screening yet

Sales 60

一年加咁多嘅

Me 9th April

係呀

加油啦英國佬做野慢

probably not, they will be closing application on 30/3

都係嘅大行可能會幫你簽

有無人知KP analytics advisory manager in 完之後仲有無其他interview?

原來有呢條team
想轉同hr講有冇機

我都唔知點解會入左呢條team 我就咁apply adviory lmaooo

我係外國所以剩係skype in 佢問d 野都幾technical 佢問我blacksholes itos lemma係咩 好彩唔洗proof 屌你

btw 係acturial advisory

你今日in?
我係最近門口個間房in
一男一女(唔知hr定mgr啦)
見到其他房個啲HR個樣好似比較嚴肅
好彩係佢地in

而家FSRM剩係請summer intern? 我以前做個陣剩係得sem intern

幾quant喎

其實ap test 特別係問你situation個種 有冇咩方法做好似成日都係衰呢到 要點答先最好

每個company都唔同既。。。

但有冇話要點答？
好似成日都答唔中佢想要既野
反而做logic verbal numerical 仲有信心

去到關口係可以俾五六舊水搞臨時證，有朋友試過，詳情google下應該有

反而好似多啲local人wo

Gs人唔串喎。。。

其實正正常常有咩好值得串

overall
or 每個講講

幾點call?

你之前報咩department?

Btw佢哋咁勤力嘅

it’s the accounting policy dept.
For what I heard, it mainly deal with acc standards like IFRS 9 and IFRS16.
It helps the classification, measurement, impairment of HASE financial assets as well as some lease related stuffs
As for the interns, mainly do some routine update of data etc.

加油！

你係咪之前reject過Pwc 果個

Under finance

First in?

Good luck !

希望會出埋interview比我

HKMA / Swire

你有轉ranking? 原本報audit?

師兄報左咩dept?

Just receive shkp interview

咩2個offer咁勁

Shinewing written test係做啲乜？

出左?

Second in?

報完即有
我上個月尾報完 等左一個星期有phone in 之後等多兩個星期佢好婉轉咁同我講原本既department唔收我 但比多兩個department我揀 依家等左幾日完全未有消息

55

唔係話fail左interview 咩

打電話約時間？定in左啦

Goldman Sachs Securities summer internship

3

勁

which department?
月頭報完都無消息
btw. 上年written係作文, 之後group in, 好輕鬆